使出人體飛彈「必殺技」 意大利單車選手急起直追

意大利單車選手格拉，在比賽中眼見落後其他選手，他突然使出〝必殺技〞，雙腳慢慢離開腳踏板，身體趴在椅墊，然後將身體形成水平，彷如漫畫人物〝超人〞的飛行姿勢。超越比賽中的選手，引髮網友熱議。

格拉（Michael Guerra），一開始在隊伍的最尾端，換成超人姿勢之後，如裝上引擎的他，速度越來越快，一舉超越前方的選手，還輕鬆超越了帶隊的前導機車。

機車騎士不敢相信的大吃一驚，立刻也做出相同姿勢跟在後方，笑翻許多網友，紛紛誇讚他們的騎車技術。

諗起 cyber formula 個變型模式

根住個電單車佬搞到後面炒車就好笑

減少風阻 同 腳踏阻力？ 重心推前？利申 9up

靠放屁推動？

電單車跟住試個下好笑

條片都好耐年前
而家又回帶

落斜？

仲快過人地用腳踩

個單車手啲平衡力好癲喎

原來有後續㗎

就算減少阻力 佢都冇咗用腳踩個動力
點解都係快咁撚多 好撚勁

on9仔

好似全部fix gear無break，落斜咁樣快過用腳踩

fixgear咁做既話一早停左

但會唔會算係犯規？

應該係落斜個時，佢嘅姿勢令重心移前，令 Gravity 讓單車加速嘅力大過人用腳踩嘅力，加上佢流線型嘅姿勢，先令佢加速得咁快。

BTW, 佢咁做有無犯到規?

佢部車係咪冇轉波？
慣性？

流線形減風阻

fixed gear黎
無變速器+落斜減速用Skid
有d連break都無

未睇過
綿羊仔條友做乜鳩

條J好硬淨先得

架電單車係咪開路車

會唔會係d風吹快佢

好似有 ，有一年環法定唔知環意出現過
之後比UCI禁左咁

諗起av 有招直升機360旋轉姿勢

咩漫畫? 想睇

笑到我抽筋

唔係好耐嫁咩？

飆速宅男

不嬲想呢個page班fixie撚收皮
同埋段片都出咗一段時間

以前未睇過宜家咪睇到囉 早D睇遲D睇都一樣姐 係我唔好無加到[唔知WOW左未]

屌

主要係風阻，愈坐直個人就愈大阻力，唔需要太刻意剎車

佢呢隻就肯定將阻力減到最少，但危險都仆街，一跌最少斷骨，重則真係拜9拜

升壓渦！

係咪用條丁黎頂

對腳可以咁樣申直保持凌空真係力既表現

咁嘅速度，coefficient 差0.1已經差好多，睇落起碼都係0.5同0.2-0.3嘅差距，加埋佢面積細左一倍。

而且佢對腳咁直，減少左身後turbulent flow。

電單車條友學得咁快真係好好笑

諗起呢隻貓

Fixie黎架on9

aerodynamic

條j咁好力

Steel ball run

最犀利係佢放返隻腳落黎個陣可以唔洗停就踩返上去

佢最尾好似用對鞋夾個車碌黎減速

咁樣有冇犯規

電單車嗰到真係笑左

即刻諗起

電單車條友

其實佢保持個姿勢應該仲累

乜撚野咁勁

高層面前 笑到失左控

出超必

物理攞U?

係地鐵笑到顛左

當仆街個時，就柒

其實唔難

求教

fixedgear腳停轆停喎，甩踏由塊餅跟轆轉點會停

點解gravity唔用埋中文？

寫完有無笑？

fake

自己幫自己破風

南生圍見過人咁做

「唔撚係掛」

做咩又推返上黎?

點解fixed gear會玩公路賽

究竟有無合理解釋？

條路望落唔似斜路， 睇下D樹同路牌， 基本上同條路係90度， 即係就算有斜都好少， 點解可以唔踩都行到， 仲快過人？我唔認為風阻有咁大影響。 就算風阻真係細左， 都無可能補償到你唔踩個部分。

暗斜黎架

其實個物理原理係點？

Im

你認為啫，風阻不嬲都係影響最大既部份，你諗下帆船d帆點解成日收黎收去

條友對鞋仲貼左SUPERMAN添

就係風阻囉，收得個人愈埋架車就愈快，你見好多選手成日都龜埋個人咁踩就知，同埋風阻細唔洗受咁多力係個人到

可能御堂筋最終形態就係咁

你呢句已經最大錯誤

風阻同重力不嬲係最大影響。你差幾倍阻力，你多兩條友都唔夠佢踩。

又係落斜，只要確保W sin theta大過摩擦力，你已經有加速度確保你一直快落去。你越快，風阻影響越大。所以你見佢慢慢超前

Batman滑翔，去到落地一刻都可以有80Km/h，風阻同重力係可以好大影響

如果佢繼續踩， 所有其他因素不變咁風阻細左當然係會快左。 但係最大個問題係佢為左減風阻而唔踩， 無左動力， 淨係靠條望落都唔係好斜既斜路， 會快過其他踩既選手， 好似唔係好啱數。

睇片你係唔會望得出有幾斜架

以後所有單車比賽
會唔會個個都係咁揸

simply because it's fixed gear

好似D笑片

認真，唔係因為fixed gear單車，落斜時只受制於車手踩pedal嘅速度，而佢咁做令到pedal唔受限制咁轉(條片可以見到佢嘅pedal快過其他人踩嘅速度好多)，再加稍稍減少drag，所以先快過其他咩

其一暗斜+風阻細
其二腳比個crank郁得慢所以踩緊既都唔夠佢快
因為fixie腳停車停，腳郁車郁
不過佢咁樣一炒真係死9成，有盔都係咁話

rb收腳個crank會轉嘅咩？

他知道 腳是沒有用的

個BB靚，夠順，會轉好出奇咩

真係得鬼佬夠膽玩呢d, 亞洲人咁錫身真係情願輸都唔會出呢招。

如果佢唔踩個轆會停，你個statement 先正確。由於佢腳離開腳踏前已經net force=0，只要佢net force唔係負數，佢係唔會減速，base on 佢腳離開腳踏前速度加速落去。

因為佢減低風阻，降低friction，佢唔需要多力去保持net force >=0

片中所見其他人繼續踩，但並冇加速踩，net force仍然=0，速度constant。

而家係一個
有net force，有acceleration vs 冇net force，constant velocity 嘅情況。

如果其他人係加速踩，結果未必係必殺技快。

其實你係咪弱智?

當速度好快, 風阻比起踩影響更大.
D頂級車手最後都係鬥技術多過體能.

如果你講Cobbled Classics都講得通，但如果係Ardennes Classics我絕不同意

IQ博士個超人都係咁

Wow到

琴日踩完都冇喎

用緊enduro ceramic冇轉

細個踩單車，鬆開腳都會轉

fixed gear黎
roadbike停腳基本上會停，
bb 好順既話可能轉多幾圈咁解，唔會好似片中咁轉

fixed gear餅會跟鈴轉

佢咁快 一黎風阻，二黎暗斜，
又解除左腳頻限制，由鳩塊餅痴撚線左咁轉

同埋大佬...咩車種邊有得拗呀
支handlebar無野，
上lock要就住塊餅轉數去上，
如果roadbike洗撚match返轉數咩
on9

有冇順撚到可以轉到百鳩幾轉啊？

fg落斜對腳連住踏肯撚定扯慢部車，rb空腳由佢溜咪得，洗撚突登甩踏咁弱智

單車比賽個重點係咪要用肉體出力?
如果唔係點解唔改做電單車比賽 ?

估唔到有人拗係咪fixie 想知話唔係個班有無踩開車

Btw個比賽竟然係rb同fixie同賽事，佢一直跟到rb真心勁

講唔係fixgear 果班一定非單車人
講唔知係咪因為減風阻既一定係文/商科人

有風尾，個齒比又咁上下，部車仲要輕啲，其實都唔係完全冇得鬥，識個fg踩上大山上大佛上武嶺

電單車條友個反應

咪話rb，就算tt車同fix玩平路隨時食塵

Net Force 點會=0？路面同車軚有friction, friction force = u (Dynamics coefficient) X R (Reaction Force)
其他人要踩Pedal 去驅動gear 去克服friction force 去維持速度。而唔係佢地速度constant 就估佢地無加速/用力踩
佢身體打橫令center of mass 傾前左，令Reaction Force 細左而路面friction force/air drag force細左。好似玩滑梯係企向度滑定睡向度滑？
利申：讀Mechanical Engineering

你緊係冇試過>30km食人風尾
落斜真係可以唔使踩而快過前面，當然前邊嗰個係順踩keep速
佢咁嘅姿勢風阻仲細過食人風尾，緊係快啦

平路TT點會輸，fixie輕咗冇乜著數

上面mech果位巴打講既野，即時係腦海搵反曬當年phy d殘渣出黎
留名學野

覺得佢咁樣頂住 條丁會好痛咁

你識單車，同你9up 下
車身重唔會令佢有咩慣性果d而快d,
同樣順暢度下，輕就係一切
如果大家setting一樣(姐係d 角度) ，
fixie(場地tt車) 一定快d

因為條片係斜路，一架單車就算冇人踩，佢都係會碌落山。路面friction係呢個case 係細到可以唔計

你踩pedal去克服friction，只不過係forward force compensate backward force（drag & frictions)，只要結果係冇加速，話之你踩幾快，出幾多力踩，你裝火箭噴射，你都只係forward force=backward force，net force=ma=0，結果係v=constant 。Force in equilibrium。

Observation都好重要。

[green]應該咁理解，一個人一直跑，跑埋落滑梯。

另一個係個身上裝轆，助跑完之後sir落去。

滑梯friction 好細，同足夠長[/green］

利申：都係mech eng

還原基本步，其實網上已經有不少test去講明除左個人，影響air resistance既離不開你件超緊身衣+個怪獸流線頭盔
TT架，高框用到最好都未必夠一件衫有用

至於inertia 呢影響就總有，但我地係人唔係機器，都唔係職業車手，Force output唔理想下去踩tt真係唔可能長時間keep倒，想反fix真係有so好多

尻up學野

好撚正，兩個phy高手入左黎，成個po即時變左學術交流

點解個腳踏會識自動轉既?

話緊唔係fixie個班人知唔知咩叫fixie

單車車種問題，上youtube搵下大把片睇，好吸引的
Ps香港呢種車係違法，要有brake